華為美條撚 全支那開始反屎為 長文《我採訪過的華為，那裡就是辦公室白領的血肉磨坊》

華為前員工李洪元因勞資糾紛遭華為搆陷，被警方羈押251天後無罪釋放。最近此醜聞曝光，引發輿論強烈反彈，被稱為「華為251事件」。中共官媒對此事的態度反覆，從開始跟著批評華為到後來快速轉向，刪除一切對華為不利的言論。

短短幾天之內，對華為及其創建人任正非的各種批評在大陸網絡爆發，使得中共苦心經營、包裝的任正非形象快速崩塌。
李洪元事件引發中國人對華為怒火

2018年1月，李洪元從工作了12年的華為逆變器銷售管理部離職。經勞資雙方協議後，李獲得「離職經濟賠償」約30萬元（人民幣，下同）。華為在同年3月完成賠償。

之後，華為以「敲詐勒索」為由把李洪元送進了監獄。同年12月16日，李被深圳警察以「涉嫌職務侵佔」罪名逮捕，之後罪名又變為「涉嫌侵犯商業秘密」。李被羈押長達251天，到今年11月底因證據不足被無罪釋放，並獲國家賠償10萬元。

案件細節被曝光後，華為迅速遭到大批網民的圍剿，網上要求華為道歉的聲音此起彼落。同時，部份網民批評華為的言論被刪除。外媒和大陸流傳的說法，都說是華為進行了緊急公關操作，在各網絡平台大舉刪帖封號，此舉引發網民怒火。

在輿論高壓下，12月2日華為發表了一份聲明，拒不道歉，還稱「支持李洪元運用法律的武器維護自己的權益，包括起訴華為」。

華為態度傲慢，再次引發網絡沸騰，批評華為「橫蠻霸道」、「沒有同理心」、「無人性」、「狼性吞噬人性」等。華為一下成了中國人的「全民公敵」。
中共官方對華為態度反覆

中共官方在此事件中，開始有與華為切割之意。

當看見民眾都在怒批華為的時候，官媒試著跟進，12月4日，《人民日報》轉發《錢江晚報》的一篇題為「華為的回應不是『法治』，而是以勢壓人」的快評。

但沒過多久，《人民日報》的文章被刪除，《環球時報》總編胡錫進也在批評華為之後突然轉向，指責輿論對華為的圍攻「令親者痛仇者快」。

隨後，網民起底或者憤怒聲討華為的文章再遭大量刪除，以至中國大陸的網民創出了「工作996，辭職251，討論404」的段子，譏諷在華為工作是「996」時制，辭職卻被關251天，批評的文章又被刪除，只能顯示「404」。

在大陸網民對華為憤怒之意不減的時候，大陸的社交被媒體突然冒出多篇文章指，堡壘最容易從內部攻破，這是美國慣用的伎倆，又說網上大量的批評華為行為，肯定是有組織的行為，甚至美國花上百億計的資金來打擊華為云云。這些文章與中共網軍歷次做法雷同，就是在局面難以收拾的時候，抹黑美國為「黑手」，轉嫁危機。

華為CEO余承東12月4號晚上轉發自媒體文章，聲稱美國是策劃251「黑公關」的「幕後黑手」。12月9日，任正非接受外媒採訪，聲稱美國要「消滅華為」。

到本文發稿前，中共內部似已統一思想，基本刪除了大陸網絡上針對任正非、孟晚舟和華為的負面文章。

由於中共文宣態度的反覆，這場官民輿論博弈中，在大陸社交媒體上，很多起底任正非及華為的負面文章，存活了一小段時間。任正非本人及華為，被中共包裝起來的「形象」，也在短短幾日內快速崩潰。
揭露「官二代」任正非的文章一度被保留

12月4日，有大陸記者在其微信號刊發一篇長文《我採訪過的華為，那裡就是辦公室白領的血肉磨坊》。文章直指任正非能做到今天這一步，就是依靠其「官二代」背景。

文章揭露說，「華為實行嚴格的考勤制度。華為的考勤制度非常死板，在一定級別之下的員工，必須上下班打卡。當然任老闆和他女兒都不會打卡的。」

文章說，「任老闆只要求機器照常運轉，他才不管螺絲釘生鏽不生鏽。後來，華為被爆出清除34歲以上員工。華為不講感情，只講業績。我是革命的一塊磚，哪裡需要哪裡搬。員工在任老闆眼裡，只是一塊沒有感情沒有思維的磚頭。」

「任老闆早年當過基建工程兵，官至副團級。那正是特殊的十年。任老闆深得真傳，為達目的，不擇手段。任老闆的第一任岳父是四川省副省長，此前擔任冶金部司長。孟大小姐，就是任老闆和第一任妻子的產品。很多人認為任老闆是白手起家，是勵志的貧二代。我可以負責任地告訴你，任老闆是紮紮實實的官二代。任老闆的岳父是副省級，王石的岳父也是副省級。如果不是副省級的岳父，任老闆成不了任老闆，王石也成不了王老闆。你算算中國副省級的，能有多少個？」

「沒有華為的血汗公司，就沒有孟家大小姐窮奢極欲的加國生活。孟大小姐居住著幾千萬的超級豪宅，穿著幾十萬的時尚衣服，當然也是白領的血汗錢支撐著她的奢侈生活。無休止地加班是華為的企業文化。」

這篇文章在微信上，直到12月8日才「陣亡」。
遭網民嘲諷 任正非家族形象快速崩潰

除了以上文章外，大陸社交媒體上起底任正非家族，並廣為流傳的文章還包括《你一個看不起病的窮光蛋，有甚麼資格支持人家富可敵國的孟大小姐？》、《華為曾把十多名討薪員工送進牢房》等等。

網民也紛紛對任正非家族留言評論：

「國家外交力量正在為女兒挺身而出時，任老闆卻在國外說不用政治力量干涉相關法律，讓外交下不來台」；

「又不是中央領導，還真把女兒當公主」；

「女兒出售限制技術被包裝成為國入獄，綁架國家外交資源保護女兒」；

……

網民王志安發帖說：「任正非在孟晚舟事件一週年之際，發表了一封公開信。 如果沒有李洪元事件，這封信估計依然會引起廣大網民的認同。但沒想到李洪元事件在這個節點爆發，網民對任正非的公開信再也沒有過去一年來那種不假思索的認同了……」

社交媒體就廣為流傳著這樣的憤怒兼譏諷的話語：「孟晚舟被關一年全國關切，華為員工被關251天全網封殺」，「我在別墅裡度日如年，你在監牢裡砥礪前行」，還有諸如「你也許會是李洪元，但永遠沒機會做孟晚舟」這樣的怒評。
任正非打壓「乾兒子」的事件再被提及

與此同時，任正非打壓「乾兒子」的事再次被媒體掀開。

據騰訊網近日報導，在李洪元之前，華為已將多位前員工送入監獄。而曾經的「太子」李一男離職創業，也遭到華為全方位打壓，最終其公司被任正非打垮。

現年49歲的李一男，在1992年讀研究生二年級的時候到華為實習，一眼被任正非相中，受到重用。次年畢業加入華為，入職第二天轉正工程師、半個月升任主任工程師、半年升任中央研究部副總經理，兩年被提拔為華為總工程師、中央研究部總裁，27歲任常務副總裁。

當時，任正非幾乎每天都過來看望李一男，甚至親暱地稱李一男為「乾兒子」，那時大家都猜測，李一男很有可能就是任的接班人。

2000年，李一男創辦港灣網絡公司，最初做華為分銷商。港灣網絡迅速做大，還收購了華為原副總裁黃耀旭創立的鈞天。這惹惱了任正非。

最後任正非跟李一男開始了長達6年的相互廝殺。華為還專門成立了「打灣辦」，目的是不讓港灣賺錢、不讓港灣上市。最終，港灣被華為收購。

作為收購條件之一，李一男回到華為，頭銜仍是華為副總裁，同時兼首席電信科學家，但剝奪了重大事件的決策權和參與權。

據媒體報導，任正非給李一男安排了個玻璃辦公室，沒有窗簾，員工來來往往，經過此處都得駐足議論一番。
華為核心子公司6高層退出的背後

巧合的是，正處在風口浪尖的華為，華為子公司高層人事近期突然出現大變動。

11月27日前後，據工商登記資訊顯示，掌握著華為核心技術的子公司「北京華為數位技術有限公司」發生了人事「大地震」，包括任正非、法人孫亞芳以及董事徐文偉等6人退出領導層。

今年春天從華為南京研究所離職的工程師金淳對海外自由亞洲電台表示，以前的華為老總「明顯都是國家情報系統的人」，已經暴露了。任正非無論在美國、在歐洲都會被逮捕，「甚麼事情也辦不了」。而孫亞芳和那幾位高官也都暴露了，發揮不了太大的作用。

金淳指，中共現在要啟用還沒有被暴露的情報人員來擔任華為的高層。新高管還沒暴露，他們要用這些人「突破華為被制裁的這種限制」。

前重慶師大教授譚松表示，根據中共黨史和行為邏輯判斷，像任正非這種人，一旦失去利用價值，他們的結局都是很慘的。給中共賣命的人，需要的時候可以大紅大紫。不需要的時候 ，棄之如敝履。這是中共的一貫做法，從它誕生那一刻起到現在，幾乎沒變過。

留名

幫中共做嘢，你唔係做馬前卒，就係做棄車保帥嘅車。
地位唔同，但結局都一樣。

perfect sample of為虎作倀嘅下場